(想節能) 不敵貿易戰 中國輪胎大廠永泰申請破產

受貿易戰影響，中國輪胎行業持續洗牌。

【星島日報報道】中美貿易戰加徵關稅不斷，企業先遭殃。繼黃豆進口商山東晨曦集團申請破產後，中國輪胎大廠山東永泰集團也申請破產。中國最高人民法院諮詢委員會副主任杜萬華警告，中美貿易戰升級可能發生企業破產潮，人民法院應當及早研判以防不測。

永泰集團成立於一九九六年，輪胎產品主要銷往歐美市場。鼎盛時期，員工逾五千人，年生產全鋼載重子午線輪胎一百五十萬套，曾列為全球輪胎行業七十五強，二〇一六年入選中國化工企業七十強。可惜，在本月二日，山東省東營市中級人民法院發布永泰集團破產清算報告，正式啟動該公司的破產清算程序。

永泰集團之死，除了中國輪胎業產能嚴重過剩外，也離不開歐美長期打壓中國輪胎進口。美國自二〇〇七年起，便對中國輪胎發起反傾銷與反補貼的「雙反」調查，加徵「雙反」關稅。貿易戰七月開打後，美國加徵三百四十億美元中國產品兩成五關稅，涉及航空輪胎產品。隨後更公布擬加徵兩千億中國商品關稅，囊括所有中國輸美輪胎品種。中國化工報表示，中國是全球輪胎生產和出口大國，去年中國便生產輪胎九億條。

面對貿易戰規模擴大，涵蓋美國愈來愈多的日常用品和原料，美國企業也多感憂慮。美國政府周一（二十日）就加徵兩千億美元中國產品關稅，舉行為期六天的聽證會。多數企業代表以「不可修復」形容關稅帶來的損失，還有企業指將會大量裁員，以降低關稅增加的成本。另一邊廂，最高人民法院諮詢委員會副主任杜萬華上月撰文，也擔憂貿易戰關稅規模擴大，則導致愈多「在華企業會陸續陷入破產困境。」故此，他呼籲法院應當及行研判目前形勢，甚至應考慮建立審判破產審的平台。

而家唔方唔節能

又贏

破產+1分

撚太撚

好波

共產黨呢？ 有冇補貼？

想節能，撚胎撚

有聲有畫面

沒事兒

中共國自己補貼傾銷畀人查之後被徵關稅就話人哋打壓，倒果為因。

中国又羸！

幾時冧到過嚟香港 ?